## Variación de parámetros

Este método sirve para cualquier no homonogénea.

El primer paso es dividir todo por el coeficiente de la segunda derivada, con el propṕsito de dejar sin coeficiente la segunda derivada

$a(x)y"+b(x)y'+c(x)y=d(x)$

$\frac{a(x)}{a(x)}y"+\frac{b(x)}{a(x)}y'+\frac{c(x)}{a(x)}y=\frac{d(x)}{a(x)}$

$y"+p(x)y'+q(x)y=f(x)$

$y"+p(x)y'+q(x)y=0$

Y ahora tenemos que por el método de soluciones linealmente independientes tendremos una solución general

Mientras que la solución homogenea

$y_h=c_1y_1(x)+c_2y_2(x)$

Y para la solución particular

$y_p=u_1y_1+u_2y_2$

$y=y_h+y_p$

Y ahora tenemos que la solución de los coeficientes $u_1$

$u_1=-\int\frac{y_2f(x)}{W}dx$

Mientras que $u_2$

$u_2=\int\frac{y_1f(x)}{W}dx$

Donde la W es el término Wronskiano, un sistema que relaciona funciones con sus derivadas.

$W=\begin{bmatrix}y_1 & y_2\\y_1 & y_2\end{bmatrix}$

Donde el determinante será el término Wronskiano:

$W=(y_1*y_2')-(y_1'*y_2)$

### Ejemplo:

$y"+3y+2y=8e^{2x}$

La solución de la ecuación homogenea relacionada será

$y_1=e^{-2x}$
$y_2=e^{-x}$

$y_h=C_1e^{-2x}+C_2e^{-x}$

Y ahora asumimos una solucoón particular de la misma forma que la solución homogenea, reemplazando las constantes por la $u_1$ y $u_2$

$y_p=u_1e^{-2x}+u_2e^{-x}$

Ahora solo queda encontrar el término Wronskiano.

$W=\begin{bmatrix}e^{-2x} & e^{-x}\\-2e^{-2x} & -e^{-x}\end{bmatrix}$

Siendo el determinante

$W=(y_1*y_2')-(y_1'*y_2)$

Lo que da como resultado

$w=e^{-3x}$

$u_1=-\int\frac{e^{-x}8e^{2x}}{e^{-3x}}dx$

Y resolviendo esto para $u_1$:

$u_1=\frac{-8e^{4x}}{4}=-2e^{4x}$

Y para $u_2$

$u_2=8\int{e^{3x}}dx=\frac{8e^{3x}}{3}$

Y ahora la solución será la suma de la particular y la homogénea.

$y_p=-2e^{4x}e^{-2x}+\frac{8e^{3x}}{3}e^{-x}$

$y=\frac{2}{3}e^{2x}+C_1e^{-2x}+C_2e^{-x}$